**星空傳媒**（），是一家在香港创立的卫星电视台，于1991年8月26日正式启播。2009年被其母公司[新闻集团拆分为分别经营印度和中国市场的](../Page/新闻集团_\(1979－2013年\).md "wikilink")[星空传媒（印度）和星空傳媒](../Page/Star_TV_\(印度\).md "wikilink")（中國）（即現時的[星空华文传媒](../Page/星空华文传媒.md "wikilink")），成为两家独立经营公司。在[新加坡等亞洲其他地區的業務則由](../Page/新加坡.md "wikilink")[21世紀福斯公司接管](../Page/21世纪福斯公司.md "wikilink")。

## 简介

星空传媒于1990年由[和记黄埔成立](../Page/和记黄埔.md "wikilink")，中文原名为“卫星电视有限公司”（1991-2001）「,
STAR」，1991年开播，总部设于香港。

1993年，[鲁伯特·默多克的新闻集团于](../Page/鲁伯特·默多克.md "wikilink")1993年利用超过五亿的金额购入星空传媒63.6%的股权，其后更于1995年7月购入34.6%的股权。

STAR启播时有5个频道，包括卫视中文台（STAR Chinese Channel）、卫视体育台（Prime
Sports）、卫视合家欢台（STAR Plus，後改稱STAR
World）、衛視電影台、卫视音乐台（MTV）。\[1\][音樂電視網](../Page/音樂電視網.md "wikilink")（MTV）與STAR合作成立卫视音乐台，直接套用MTV標誌。后MTV停止与STAR合作，STAR旗下頻道增加[Channel
\[V](../Page/Channel_V.md "wikilink")\]取代衛視音樂台。

2009年，新闻集团重组星空传媒，其被拆分为[星空传媒（印度）与星空传媒](../Page/Star_TV（印度）.md "wikilink")（中国）（即现时的[星空华文传媒](../Page/星空华文传媒.md "wikilink")），另有部分业务并入[福斯国际电视网](../Page/福斯国际电视网.md "wikilink")。\[2\]\[3\]2010年8月，中国[华人文化产业投资基金](../Page/华人文化产业投资基金.md "wikilink")（CMC）投资控股原属新闻集团全资拥有的星空卫视普通话频道、星空国际频道、
Channel\[V\]中國频道以及星空华语电影片库（Fortune Star）业务。\[4\]

2011年底，星空傳媒在台湾的三大家族頻道合併至[福斯國際電視網](../Page/福斯國際電視網.md "wikilink")。\[5\]

2014年1月2日，21世纪福斯将其所持有的[星空华文传媒剩下的](../Page/星空华文传媒.md "wikilink")47%的股权出售给中国[华人文化产业投资基金](../Page/华人文化产业投资基金.md "wikilink")。

2019年3月21日，星空传媒随着福斯一起被迪士尼公司收购。

[Star_Television_logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Star_Television_logo.svg "fig:Star_Television_logo.svg")

## 歷史

  - 1990年8月1日，[香港富商](../Page/香港.md "wikilink")[李嘉誠次子](../Page/李嘉誠.md "wikilink")[李澤楷所創立](../Page/李澤楷.md "wikilink")「**衞星電視有限公司**」，[英文原名為](../Page/英文.md "wikilink")「**STAR
    TV Network**」」，簡稱「**衞星電視**」及「**STAR TV**」。
  - 1991年4月1日，[中文台](../Page/衛視中文台.md "wikilink")（**STAR TV Chinese
    Channel**）正式試播。
  - 1991年7月1日
      - [衛星電視](../Page/衛星電視.md "wikilink")（**STAR TV**）正式開播。
      - [中文台](../Page/衛視中文台.md "wikilink")（**STAR TV Chinese
        Channel**）正式試播。
  - 1991年8月21日
      - [Prime體育台](../Page/w:en:Prime_Sports.md "wikilink")（**[Prime
        Sports](../Page/w:en:Prime_Sports.md "wikilink")**，名為《**[衛星電視體育台](../Page/w:en:Prime_Sports.md "wikilink")**》）正式開播。
  - 1991年10月21日，[中文台](../Page/衛視中文台.md "wikilink")（****）正式開播，[全球每日](../Page/全球.md "wikilink")[24小時播放](../Page/24小時.md "wikilink")[華語](../Page/華語.md "wikilink")[娛樂](../Page/娛樂.md "wikilink")[綜藝節目](../Page/綜藝.md "wikilink")。
  - 1991年11月4日，[星空衛視](../Page/w:en:Star_TV_\(Turkey\).md "wikilink")（**STAR
    TV TURKEY**）火雞台。
  - 1991年12月15日，[娛樂台](../Page/衛視合家歡台.md "wikilink")（**[STAR TV
    Plus](../Page/w:en:STAR_Plus.md "wikilink")**）開播。
  - 1993年8月26日
      - [Prime體育台改組為](../Page/w:en:Prime_Sports.md "wikilink")**[體育台](../Page/衛視體育台.md "wikilink")**（**[STAR
        TV Sports](../Page/w:en:STAR_Sports.md "wikilink")**）。
  - 1994年5月1日
      - [MTV台改組為](../Page/音樂電視網.md "wikilink")**[Channel
        \[V\]](../Page/Channel_V.md "wikilink")**（**[STAR TV
        Music](../Page/w:en:Channel_V.md "wikilink")**）。
  - 1994年6月8日
      - [STAR KMTV](../Page/STAR_KMTV.md "wikilink") 開播。
          - **[英語電影台](../Page/衛視國際電影台.md "wikilink")**（**[STAR TV
            English
            Movies](../Page/w:en:Fox_Movies_Premium.md "wikilink")**，於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍廣播以](../Page/九龍.md "wikilink")[荷里活](../Page/荷里活.md "wikilink")[美國電影](../Page/美國電影.md "wikilink")，名為《**[衞星電視電影台](../Page/衛視國際電影台.md "wikilink")**》）。
          - **[華語電影台](../Page/衛視電影台.md "wikilink")**（**[STAR TV Chinese
            Movies](../Page/w:en:STAR_Chinese_Movies.md "wikilink")**，於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[臺北廣播以](../Page/臺北.md "wikilink")[香港及](../Page/香港電影.md "wikilink")[臺灣電影](../Page/臺灣電影.md "wikilink")，名為《**[衛視電影台](../Page/衛視電影台.md "wikilink")**》）。
  - 1994年12月1日
      - [衛星電視中文台洽得](../Page/衛視中文台.md "wikilink")[華僑娛樂電視廣播有限公司](../Page/華娛衛視.md "wikilink")（China
        Entertainment Television Broadcast
        Limited，今**[華娛電視家庭台](../Page/華娛衛視.md "wikilink")**前身）播出[華娛電視節目有](../Page/華娛衛視.md "wikilink")[兒童](../Page/兒童.md "wikilink")、[處境喜劇](../Page/處境喜劇.md "wikilink")、[体操](../Page/体操.md "wikilink")、[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")、[壹級](../Page/青年.md "wikilink")、[生活](../Page/生活.md "wikilink")、[文藝](../Page/藝術.md "wikilink")、[婦女](../Page/婦女.md "wikilink")、[資訊](../Page/資訊.md "wikilink")、[綜藝及](../Page/綜藝.md "wikilink")[文化節目播放](../Page/文化.md "wikilink")[衛星傳播](../Page/衛星電視.md "wikilink")。
      - [STAR NET](../Page/STAR_NET.md "wikilink") 新聞頻道。
  - 1996年3月30日
      - 衛星電視中文台拆為2台：
          - **[鳳凰衛視中文台](../Page/鳳凰衛視中文台.md "wikilink")**（於[中國大陸和](../Page/中國大陸.md "wikilink")[香港廣播](../Page/香港.md "wikilink")）是[鳳凰衛視旗下的頻道](../Page/鳳凰衛視.md "wikilink")。
          - **[衛視中文台](../Page/衛視中文台.md "wikilink")**（於[臺灣廣播](../Page/臺灣.md "wikilink")）。
      - 衛星電視娛樂台/英文台改組拆為新正式開播[香港時間](../Page/香港時間.md "wikilink")[晚上](../Page/晚上.md "wikilink")19:00時整。
          - **[合家歡台](../Page/衛視合家歡台.md "wikilink")** (**[STAR TV
            World](../Page/w:en:STAR_World.md "wikilink")**，於[中國大陸和](../Page/中國大陸.md "wikilink")[香港廣播](../Page/香港.md "wikilink")）稱為：「**衛視世界台**」。
          - **[娛樂台](../Page/w:en:STAR_Plus.md "wikilink")** (**[STAR TV
            Plus](../Page/w:en:STAR_Plus.md "wikilink")**，於[印度廣播](../Page/印度.md "wikilink")）。

[魯柏·梅鐸的](../Page/魯柏·梅鐸.md "wikilink")[新聞集團於](../Page/新聞集團.md "wikilink")1993年利用超過五億（單位不明）的金額購入星空傳媒63.6%的股權，其後更於1995年7月購入34.6%股權。

  - 2010年6月，中国华人文化产业投资基金CMC投资控股属新闻集团全资拥有的星空卫视普通话频道、星空国际频道、
    Channel\[V\]音乐频道以及星空华语电影片库（Fortune Star）业务。
  - 2012年6月28日，默多克宣布对新闻集团进行重组，星空传媒纳入拆分后新成立的21世纪福斯公司旗下。
  - 2013年10月18日，星空傳媒宣布将其剩餘的凤凰卫视12.15%的股份作价16.57亿元出售给TPG China
    Media，交易完成后TPG将成为凤凰卫视主要股东之一，而星空傳媒不再是凤凰卫视股东。
  - 2014年1月2日，21世纪福斯将其所持有的星空华文传媒剩下的47%的股权出售给中国华人文化产业投资基金（CMC）。

## 旗下频道

### 星空华文传媒擁有的電視頻道

  - **中国大陆**：[星空卫视](../Page/星空卫视.md "wikilink")（中国频道）、[Channel
    \[V](../Page/Channel_V#Channel_.5BV.5D.E4.B8.AD.E5.9C.8B.E5.A4.A7.E9.99.B8.E9.A0.BB.E9.81.93.md "wikilink")\]（中国大陸频道）。
  - **香港**：星空卫视（国际頻道）
  - **新加坡**：星空卫视（国际頻道）

### 2010年以前

[STAR_TV_TWHQ_entrance_in_CTS_UHF_Studio_&_Administrative_Building_20071125.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:STAR_TV_TWHQ_entrance_in_CTS_UHF_Studio_&_Administrative_Building_20071125.jpg "fig:STAR_TV_TWHQ_entrance_in_CTS_UHF_Studio_&_Administrative_Building_20071125.jpg")的星空傳媒台灣總部設於華視「UHF攝影棚及行政大樓」內（台灣總部已經於2011年遷至堤頂大道）\]\]
[Star_TV_(Taiwan)_logo_on_CTS_UHF_Studio_&_Administrative_Building.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Star_TV_\(Taiwan\)_logo_on_CTS_UHF_Studio_&_Administrative_Building.jpg "fig:Star_TV_(Taiwan)_logo_on_CTS_UHF_Studio_&_Administrative_Building.jpg")

需要注意的是，星空傳媒以「衛星電視」之名在1990年初於亞洲設立時，由於屬於衛星電視於亞洲的先軀者，因此「STAR
TV」或「衛視」就成為其旗下頻道的慣常稱呼，如「卫视中文台」、「衛視電影台」等等，即使後來於兩岸三地出現其他衛星電視頻道營辦者，大部份觀眾已經將「衛視XX台」理解為「星空傳媒頻道」，情況就如香港的TVB被約定俗成稱為「無線電視」，然而其主要競爭者「[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")」也屬於「無線廣播」。

  - [衛視中文台](../Page/衛視中文台.md "wikilink")：啟播時為面對全[亞洲播出的綜合娛樂頻道](../Page/亞洲.md "wikilink")，后仅于[台湾播出](../Page/台湾.md "wikilink")，2005年1月1日落地[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")。有2個頻道（[台灣境內](../Page/台灣.md "wikilink")、[台灣境外](../Page/台灣.md "wikilink")）。1996年3月31日前全稱[衛星電視中文台](../Page/衛星電視中文台.md "wikilink")、簡稱衛視中文台。

  - [衛視電影台](../Page/衛視電影台.md "wikilink")：[港片及](../Page/港片.md "wikilink")[亞洲電影頻道](../Page/亞洲.md "wikilink")，共有3個頻道（香港、台灣、東南亞、澳紐和美國），在香港和馬來西亞以粵語播放，在台灣、東南亞(越南除外)、美國和加拿大則以國語播放。

  - [衛視卡式台](../Page/衛視卡式台.md "wikilink")：[香港](../Page/香港.md "wikilink")[經典電影頻道](../Page/經典電影.md "wikilink")，共有3個頻道（香港、台灣、東南亞），在香港和馬來西亞以粵語播放，在東南亞則以國語播放。

  - [星衛HD電影台](../Page/星衛HD電影台.md "wikilink")：是星空傳媒在台灣設立的首個高清中文頻道，以國、粵語播放，並在每年網羅7成以上台灣院線新片，並會播放經數位修復的香港黃金時期電影作品。

  - [STAR
    Movies](../Page/STAR_Movies.md "wikilink")（衛視西片台）：好莱坞電影頻道，共有4個版本（[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[亚洲](../Page/亚洲.md "wikilink")、[印度](../Page/印度.md "wikilink")、[中東](../Page/中東.md "wikilink")）。

  - [STAR Movies
    HD](../Page/STAR_Movies_HD.md "wikilink")：（衛視HD西片台）播放国际好莱坞大片，在亚洲只发现4个频道\[(国际)、(台湾)、(越南)、(中国)\]国际频道是英文版，台湾是英语中文字幕，台标是HD中间有颗星，跟其它三台不一样。其它三台是STAR
    Movies的后面加HD。越南是英语越文，中国的是英语汉文，跟台湾的一样，就是台标不一样。

  - [STAR
    World](../Page/衛視合家歡台.md "wikilink")（衛視合家歡台）：播出[澳大利亚](../Page/澳大利亚.md "wikilink")、[紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")、[美國及](../Page/美國.md "wikilink")[英國的綜藝娛樂節目](../Page/英國.md "wikilink")、劇集及頒獎禮。(僅限台灣、印度、中東北非地區)

      - [FOX
        Life](../Page/FOX_Life_\(亞洲\).md "wikilink")：播出[澳大利亚](../Page/澳大利亚.md "wikilink")、[紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")、[美國及](../Page/美國.md "wikilink")[英國的綜藝娛樂節目](../Page/英國.md "wikilink")、劇集及頒獎禮。(僅限香港和東南亞地區)

  - （衛視娛樂台）：[印地語娛樂頻道](../Page/印地語.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    印度播放為原版，全球大部分地區為國際版(馬來西亞、台灣和韓國未有播放)

<!-- end list -->

  - ：免費播放的[印地語娛樂頻道](../Page/印地語.md "wikilink")，節目選自**STAR Plus**。

<!-- end list -->

  -
    適用地區於英國和東南亞地區(僅限泰國和菲律賓)

<!-- end list -->

  - ：[印地語第二大娛樂頻道](../Page/印地語.md "wikilink")，目標為[印度的高消費觀眾](../Page/印度.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    印度播放為原版，全球地區為國際版(印尼、泰國、馬來西亞、泰國、台灣和韓國未有播放)

<!-- end list -->

  - （衛視金幕台）：[印地語電影頻道](../Page/印地語.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    印度播放為原版，全球地區為國際版(馬來西亞、台灣和韓國未有播放)

<!-- end list -->

  - ：[泰米爾語娛樂頻道](../Page/泰米爾語.md "wikilink")，共有2個版本（[印度](../Page/印度.md "wikilink")、[美国](../Page/美国.md "wikilink")）。

<!-- end list -->

  -
    適用於印度、美國、中東北非、澳洲、歐洲、新加坡和馬來西亞各大收費電視供應商都有播放。

<!-- end list -->

  - （衛視新聞台）：[印度新聞頻道](../Page/印度.md "wikilink")，為觀眾即時報導每宗重大新聞最新發展情況及最新木球界消息。现已改为ABP门下频道。

  - ：[印度的](../Page/印度.md "wikilink")[孟加拉語新聞頻道](../Page/孟加拉語.md "wikilink")。现已改为ABP门下频道。

  - ：[印度的](../Page/印度.md "wikilink")[馬拉地語新聞頻道](../Page/馬拉地語.md "wikilink")。现已改为ABP门下频道。

  - [STAR Cricket](../Page/衛視體育台.md "wikilink")：專門播放木球比賽、新聞及最新消息的頻道。

  - ：[印度的](../Page/印度.md "wikilink")[孟加拉語娱乐頻道](../Page/孟加拉語.md "wikilink")。

  - ：[印度的](../Page/印度.md "wikilink")[馬拉地語娱乐頻道](../Page/馬拉地語.md "wikilink")。

  - [FOX台灣頻道](../Page/FOX台灣頻道.md "wikilink")：1993年，[MTV與STAR](../Page/音樂電視網.md "wikilink")
    TV終止合作衛視音樂台，星空傳媒遂设立[Channel
    \[V](../Page/Channel_V.md "wikilink")\]，早期共有6個版本（[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")、[印度](../Page/印度.md "wikilink")、[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")、[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")、[國際](../Page/國際.md "wikilink")）。2012年9月1日起，在台灣地區更名為FOX娛樂台。2014年1月1日起，FOX娛樂台更名為[FOX台灣頻道](../Page/FOX台灣頻道.md "wikilink")。海外地區仍維持原名。

  - Channel \[V\] HD：24小時亞洲和國際音樂頻道

於中東北非、東南亞、香港和台灣都有播放。

  - [Fox
    Sports及](../Page/Fox_Sports.md "wikilink")[衛視體育台](../Page/衛視體育台.md "wikilink")
    (STAR
    Sports)：星空傳媒參股的體育頻道。ESPN與衛視體育台兩台在[亞洲原為競爭夥伴](../Page/亞洲.md "wikilink")，競標全球體育賽事。1997年，兩台開始相互合作，並成為合作夥伴，成立各佔一半股權的[ESPN
    STAR
    Sports](../Page/ESPN_STAR_Sports.md "wikilink")，管理兩個頻道。1998年，共同合播[曼谷亞運會](../Page/曼谷亞運會.md "wikilink")。旗下共有十多個頻道。在2013年ESPN撤資，原ESPN改為Fox
    Sports繼續營運。(目前亞洲區為Fox Sport, FOX Sports 2和FOX Sport 3)

  - ：星空傳媒參股的[印尼語娛樂頻道](../Page/印尼語.md "wikilink")。

  - [tvN
    Asia](../Page/tvN_Asia.md "wikilink")：韓國娛樂流行頻道，由tvN亞洲版本，2012年11月23日起更名為**Channel
    M**，直至2016年6月3日起更名回原名。

  - [Fox News
    Channel](../Page/福斯新聞頻道.md "wikilink")：美國新聞頻道。（仅限[DishHD转播其高清版本](../Page/DishHD.md "wikilink")）

  - [Fox Crime](../Page/w:en:Fox_Crime.md "wikilink")：以罪案為主題的娛樂頻道。

<!-- end list -->

  -
    于香港和東南亞播放

<!-- end list -->

  - [FX](../Page/w:en:FX_\(TV_network\).md "wikilink")：以男性為對象的娛樂頻道。

<!-- end list -->

  -
    適用於香港和東南亞播放

<!-- end list -->

  - [Baby TV](../Page/w:en:Baby_TV.md "wikilink")：以零至三歲幼儿及其父母為對象的娛樂頻道。
  - [FOX](../Page/w:en:Fox_Channel_Asia.md "wikilink")：24小時歐美影視頻道

<!-- end list -->

  -
    香港和東南亞都有播放(包含日本和韓國，由當地代理)

<!-- end list -->

  - [FOX Family
    Movies](../Page/w:en:FOX_Family_Movies.md "wikilink")：適合閤家觀賞的電影台。
  - [Sky News](../Page/w:en:Sky_News.md "wikilink")：由FOX Network
    Group代理的英國新聞頻道
  - [FOX Action
    Movies](../Page/w:en:FOX_Action_Movies.md "wikilink")：主打荷里活動作電影台。

<!-- end list -->

  - tvN Movies：一條24小時韓國賣座電影頻道

<!-- end list -->

  -
    適用於新加坡和馬來西亞(電視直播、點播和Viu)以及印尼(僅限Viu)，未來將連接泰國、菲律賓、印尼、香港和台灣播出市場。

### 前合资运营頻道

  - [鳳凰衛視中文台](../Page/鳳凰衛視中文台.md "wikilink")：提供新聞、綜藝、戲劇等綜合節目，以[國語向](../Page/國語.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")、[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")、[東南亞等地播出](../Page/東南亞.md "wikilink")，現今已與上述的[衛視中文台](../Page/衛視中文台.md "wikilink")（[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[新加坡播出](../Page/新加坡.md "wikilink")）無實質關係。
  - [鳳凰衛視資訊台](../Page/鳳凰衛視資訊台.md "wikilink")：提供[國語時事及財經新聞](../Page/國語.md "wikilink")。
  - [鳳凰衛視電影台](../Page/鳳凰衛視電影台.md "wikilink")：在[中國大陸播出](../Page/中國大陸.md "wikilink")，以[國語配音的香港电影为主](../Page/國語.md "wikilink")。
  - [鳳凰衛視歐洲台](../Page/鳳凰衛視歐洲台.md "wikilink")：以[國語向](../Page/國語.md "wikilink")[英國播出](../Page/英國.md "wikilink")。
  - [鳳凰衛視美洲台](../Page/鳳凰衛視美洲台.md "wikilink")：以[國語向](../Page/國語.md "wikilink")[美國播出](../Page/美國.md "wikilink")。
  - [鳳凰衛視香港台](../Page/鳳凰衛視香港台.md "wikilink")：以[粵語向](../Page/粵語.md "wikilink")[香港播出](../Page/香港.md "wikilink")。
  - [鳳凰衛視澳洲台](../Page/鳳凰衛視澳洲台.md "wikilink")：以[國語向](../Page/國語.md "wikilink")[澳洲播出](../Page/澳洲.md "wikilink")。
  - [星空衛視](../Page/星空衛視.md "wikilink")：專為中國所製作的綜藝頻道，首先在[廣州](../Page/廣州.md "wikilink")、[深圳和](../Page/深圳.md "wikilink")[肇慶落地播出](../Page/肇慶.md "wikilink")，播出節目為本土化的綜藝節目、電視劇、電影等。
  - [星空衛視國際台](../Page/星空衛視國際台.md "wikilink")：面向港澳、新加坡等地區的電視频道。
  - \[\[Channel_V|Channel\[V\]中國頻道\]\]：華語音樂頻道。

### 其他由福斯國際電視網接管的頻道

  - [Fox Sports](../Page/w:en:Fox_Sports_\(USA\).md "wikilink")：美式體育頻道。

## 星空傳媒（經紀部）

2010年，华人文化产业投资基金于2010年并购控股了原属新闻集团全资拥有的星空传媒。\[6\]

2014年1月2日，[华人文化产业投资基金](../Page/华人文化产业投资基金.md "wikilink")（CMC）和21世纪福斯宣布，各方签署协议，星空传媒管理团队将协同华人文化产业投资基金（CMC）收购21世纪福斯持有的47%星空传媒的股份。

星空华文传媒旗下包括星空卫视普通话频道、星空国际频道、Channel \[V\]
音乐频道等三个24小时全天候播出的电视频道，以及星空华语电影片库（Fortune
Star）等业务。而原属新闻集团的其他STAR家族频道，包括其印度频道和台湾频道现属于[福斯国际电视网](../Page/福斯国际电视网.md "wikilink")。

## 中国大陆业务发展情况

1993年7月，默多克以5.25亿美元，买下香港“卫星电视有限公司”（现星空传媒）63.6%
的股权（再於1995年购入其余下股份），同年10月5日，中国国务院颁布了《卫星电视广播地面接收设施管理规定》，明确规定“个人不得安装和使用卫星地面接收设施”，“各地的电视台、有线电视台和电视转播台，一律禁止转播卫星传送的境外播放的电视节目”。

1994年4月，曾实播中国人权状况记录片而引起有关当局不满的英国广播公司被他在亚洲禁播（停止在卫星转发），令中国大陆、香港及台湾看不到BBC；\[7\]1996年3月25日，新闻集团全资拥有的香港卫星电视有限公司与两家中方公司合股在香港成立了“[凤凰卫视有限公司](../Page/凤凰卫视.md "wikilink")”。这两家中方公司就是原中央人民广播电台高级管理人员刘长乐（现为凤凰卫视董事局主席）旗下的“今日亚洲有限公司”和中国银行的“华颖国际有限公司”。1998年8月28日，凤凰卫视开播。

2002年3月28日，新闻集团旗下星空卫视在[广州开播](../Page/广州.md "wikilink")，根据最初广东有线和星空卫视达成的协议，落地第一年星空卫视将被限定在广州市和[肇庆市播出](../Page/肇庆市.md "wikilink")，以后每年将逐步开放几个城市。这是中国政府第一次允许境外电视频道通过国内有线网落地播送。作为交换条件，新闻集团通过自己的电视网络让[中国中央电视台英文国际频道落地](../Page/CCTV-9.md "wikilink")[英国和](../Page/英国.md "wikilink")[法国](../Page/法国.md "wikilink")。

2004年，中方有关部门没有按照当初的承诺，允许星空卫视在其他城市落地。新闻集团因不满足星空卫视只能在广东省和在全国三星级以上宾馆和涉外小区落地的局面，与[青海卫视合作](../Page/青海卫视.md "wikilink")，买断青海卫视晚上7点半以后的时段，以此方式曲线在全中国范围内落地，播放星空卫视节目和广告，但这种曲线落地只保持3个月便被广电总局紧急叫停，新闻集团为此投资1亿美元，广电总局喊停后导致5000万美元坏帐。

2007年，[ESPN和](../Page/ESPN.md "wikilink")[卫视体育台在亚太](../Page/卫视体育台.md "wikilink")6号的年审不获广电总局通过，禁播持续至2008年，当局没有解释任何原因。\[8\]

2010年8月，新闻集团把频道的控股权售予上海市政府牵头成立的华人文化产业投资基金，而新闻集团仍持有近半股权，同时售卖的频道还有[Channel
V中国频道](../Page/Channel_V.md "wikilink")。这次交易之后，[东方卫视的部分节目同时于星空卫视播放](../Page/东方卫视.md "wikilink")。

## 参考文献

{{ external media | align = right | width = 200px | image1 =
[早期星空傳媒的標誌（1995年）](http://i.imgur.com/NBfab.jpg) |
image2 = | image3 = | audio1 = | audio2 = | audio3 = | video1 = | video2
= | video3 = }}

## 参考条目

  - [华人文化产业投资基金](../Page/华人文化产业投资基金.md "wikilink")
  - [福斯傳媒集團](../Page/福斯傳媒集團.md "wikilink")

## 外部連結

  - [福斯国际电视网台灣](http://www.fictw.com)
  - [Channel
    V](https://web.archive.org/web/20040920010641/http://www.channelv.com/)

[\*](../Category/星空傳媒.md "wikilink")
[Category:国际媒体](../Category/国际媒体.md "wikilink")
[X](../Category/新加坡电视播放频道.md "wikilink")
[Category:1990年成立的電視台或電視頻道](../Category/1990年成立的電視台或電視頻道.md "wikilink")
[S](../Category/二十一世紀福斯.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  [福斯國際網絡台灣三大家族頻道合併為「福斯國際電視網」](http://mol.mcu.edu.tw/show_2009.php?nid=143888)
6.  [华人文化产业基金收购星空传媒47%股份](http://finance.qq.com/a/20140102/014512.htm)
7.
8.